# CapsuleNet

## CapsuleNet is DDMS（Decentralized data management system)

**1.IPFS解决了什么？**

   在没有强大的**中心化存储资源**的条件下，能够满足多人、较大量数据的存储。

**2.IPFS缺少了什么？**
   存储文件后返回的只是一系列HASH，并没有提供针对用户本身的管理模型，而且没有ACL机制。所以IPFS尚处于底层的基本框架，没有在应用层上具体完善。

**3.我们可以做什么？**
   一套以IPFS为底层存储机制的、面向普通用户的数据存储和访问管理的软件，提供了从**数据分布式存储**到**用户访问**到**数据分享**和**访问管理**的一整套完善的机制。

**4.解决了什么问题？**

   I.数据隐私保护。这是这套系统的起因，也将是所解决的最重要的问题。

   II.为了解决去中心式的存储带来的问题而编写的数据管理软件。

   III.为实现**应用和数据分离**带来了便利，因为我们提供了一套通用的、去中心的用户数据管理系统。

   IIII.利用区块链技术，打通数据和Token。因为可以用Token激励用户去存储和分享，因为要访问有权限的内容需要付费(或者付Token)，那么那些受欢迎，有价值的内容就自然变成了付费内容。

### Decentralized ID management system 去中心化的身份管理系统

用户的数据在软件里 就如同一个加密的黑盒子，只有拥有钥匙的主人才能打开。否则你只能看到主人授权的内容。

架构在私有云上的 知乎（内容付费）+ 微博（信息交换），用Blockchain记录和交换价值，用P2P网络完成互联。

私有云 ->  可接入P2P网络 -> 数据ACL机制 -> 内容分发和共享
